廉政的藝術

2019年01月29日

廉政的藝術 - 古德明

互聯網(互聯網)

澳洲官家網站上總理莫理森一張日常生活照片，最近成為花邊新聞：眼尖者發覺照片中莫理森所穿運動鞋經過竄改。原來那雙鞋頗為殘舊，總理幕僚怕失體統，把鞋子改得新簇簇。澳洲政客作假都作得笨拙，比新中國那些清官差得遠了。

中共前總理溫家寶也有一雙舊鞋子，二零零六年七月，他巡視河南，鞋底剛巧在路上脫落，攝影記者又剛巧在旁，拍下這位平民總理抱鞋沉吟的清廉樣子，於是大陸新聞界紛紛報道。據《紐約時報》二零一二年十月發表的調查，溫家寶家財至少有二十七億美元，但鞋子還是半路上會脫底的好。

而習近平比溫家寶更加清廉。去年農曆新年期間，中共各大網站爭相發表《習近平和他的父母》一文，令讀者感動得想哭：「在父母嚴格要求下，習近平生活非常儉樸。他直率地說：『我小時慘一點。由於有四個姐姐，卻只有一個哥哥，常要穿姐姐的舊衣服。父親節儉得近乎苛刻。』」的確，有眼尖者看官家照片發覺，習近平宴請北韓國主金正恩，各喝一瓶矮嘴茅臺，每瓶不過人民幣一百三十萬元而已，只夠一個小民半生衣食。

晉朝徐州刺史胡威為官清廉，卻自覺不及父親胡質，曾告訴晉武帝說：「臣父清，恐人知；臣清，恐人不知，是臣不及遠也。」胡威自貶未免太過。清廉而恐人不知，有什麼要緊，除非是假清假廉。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
路人甲乙丙「識於微時」 (高慧然)

下一則
下一則
舌尖下的商機 (尊子)

一地都係